% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
%                                Glosario
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Glosario}

\begin{description}
  \item [Actuators] Dispositivo final, lógico, transforma las señales eléctricas de aviso en la activación de un proceso con la finalidad de generar un efecto sobre un proceso automatizado. 
  \item[Backend] Capa  software  que  se  encarga  de  gestionar  los  datos  de  una  o  varias aplicaciones.
  \item[Continuous deployment] Práctica que consiste en realizar el proceso de despliegue de forma automática al ambiente de producción.
  \item[Dataset] Conjunto de datos generados o extraídos de una fuente para su posterior procesamiento.
  \item[Development \& Operations] Es una práctica de ingeniería de software que tiene como objetivo automatizar y monitorear las etapas del ciclo de vida del software.
  \item [Gateway] Un gateway en una solución de internet de las cosas puede ser un protocolo gateway desplegado en la nube o un gateway de campo desplegado localmente con otros dispositivos como sensores o actuadores.
  \item[Infraestructura] Conjunto de componentes informáticos que permiten mantener un conjunto de aplicaciones al servicio de usuarios.
  \item[Internet de las cosas] Es un sistema de dispositivos de computación interrelacionados con la capacidad de transferir datos a través de una red, sin requerir intervención humana.
  \item[Sensors] Dispositivo capaz de medir una magnitud presente en el ambiente.
  % \item[Sistema de alimentación ininterrumpida] Dispositivo que almacena energía para suministrar a equipos en caso de alguna falla eléctrica.
\end{description}
% ------------------------------------------------------------------------ 