% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
%                                Resumen
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Resumen}

\footnotesize{
\begin{description}
  \item[Título:] Definición de una infraestructura cloud de alta disponibilidad en un entorno distribuido para el despliegue de una plataforma IoT\astfootnote{Trabajo de grado}
  \item[Autor:] Jose David Rojas Aguilar \asttfootnote{Facultad de Ingenierías Físico-Mecánicas. Escuela de Ingeniería de sistemas e informática. Director: Gabriel Rodrigo Pedraza Ferreira, Doctor en Ciencias de la Computación.}
  \item[Palabras Clave:] Internet de las cosas, Escalabilidad, Smart Campus, Infraestructura, Cloud, Alta Disponibilidad.
  \item[Descripción:] El internet de las cosas (IoT) ha tenido un gran impacto en los últimos años dentro de la sociedad en diferentes contextos. Una de sus aplicaciones más importantes es la mejora de la calidad de vida y el apoyo en el proceso de aprendizaje de los estudiantes dentro de las diferentes universidades. Un reto dentro del IoT es tener una infraestructura capaz de soportar una cantidad masiva de dispositivos enviando información de forma constante. \\
  
  Este trabajo de investigación se busca diseñar una arquitectura software para el despliegue de una plataforma IoT en una infraestructura cloud de alta disponibilidad en un entorno distribuido. El proyecto inició con una fase de exploración con el fin de identificar las herramientas disponibles en el mercado. Luego se definieron unos criterios de selección a nivel técnico, unos requisitos de los artefactos a desplegar, un conjunto de métricas y un conjunto de pruebas para evaluar el desempeño de la arquitectura plateada. Después se definió una arquitectura la cual fue evaluada, en una primera oportunidad, por las pruebas diseñadas durante el proyecto y, finalmente, en una prueba de integración en un caso de uso de la plataforma IoT.
\end{description}}\normalsize
% ------------------------------------------------------------------------ 