
\chapter{Conclusiones}
% ------------------------------------------------------------------------
\noindent A partir de los desarrollos presentados y los resultados obtenidos en el presente trabajo de grado, se llegó a las siguientes conclusiones:
% ------------------------------------------------------------------------ 
\begin{enumerate}
	\item La elección de herramientas software adecuadas es fundamental durante la primera fase de un proyecto software ya que son estas las bases técnicas sobre las cuales se construirá el proyecto. Durante la primera fase del proyecto Se logró identificar las diferentes herramientas en el mercado y escoger de estas las más adecuadas a partir de un conjunto de requerimientos extraídos en conjunto con el equipo de desarrollo de la plataforma IoT.
	\item Una propiedad solicitada en un entorno de IoT es la alta disponibilidad ya que habrá una masiva cantidad de dispositivos conectados a la plataforma constantemente. Para soportar esta propiedad se diseñó una arquitectura en un ambiente distribuido que posteriormente se validó por medio de las pruebas realizadas sobre un prototipo.
	\item Una característica importante dentro de una arquitectura software es su extensibilidad. Para simplificar el proceso de ingreso de nuevos componentes a la arquitectura original, se definió una metodología con un conjunto de convenciones para el despliegue de artefactos dentro de la infraestructura planteada.
	\item El despliegue continuo es un componente fundamental en el desarrollo de proyecto software modernos ya que automatiza tareas repetitivas del proceso de despliegue lo que permite a los diferentes miembros del equipo enfocarse en tareas de mayor valor para el proyecto. Durante el proyecto se integró con éxito un sistema de despliegue continuo dentro de la arquitectura lo cual permitió evidenciar la importancia de integrar una solución de despliegue continuo en un proyecto software. 
\end{enumerate}